鐘意一個人就好似搭一架地鐵咁，每次都博佢唔好壞車，帶你去到目的地。

我有時會諗，究竟地獄係啲咩世界。定其實我地已經係地獄？生而為人，就好似已經係地獄咁。你永遠都要跟住世界去走，形合你身邊嘅人，去成為一個對佢地黎講更好嘅自己。咁樣都唔係地獄咩？我會去諗，點解我地要搵錢，點解我地要讀書，點解我地永遠要去遷就個世界比你嘅『未來』？

我唔係咩大哲學家，我解答唔到你問題。但，一直而黎，我都好努力去做一個真嘅自己。呢個世界，除左你自己，係唔會有人係你自己。你之所以獨一無二，係因為你係你自己。如果每個人，都為左世界比你嘅未來，去讀BBA，夠分就讀LAW，咁呢個，係咪真係你自己？到頭黎，因為個世界不斷逼你，最後你就比呢個世界同化。你，就唔再係自己了。

對愛情都係，一直以黎，聽過唔少，亦都好多時比人當做水泡嘅我。好堅持一樣野。就係唔會比自己做籍口去搵人做自己嘅水泡(當然細個我有咁做)。我地會好慣常地，當自己係悲劇主角，之後就會不斷放自己傷口比人睇。之後就好正當地，去搵一個空間，搵一個人比自己療傷。之後就會安慰自己，大家地位都係一樣。但你知道，佢係鐘意你，而你，只係拎佢黎陪下自己。你不斷去講前度對你有幾仆街嘅同時，你已經做埋同一樣野了。

你可能會問，愛情，究竟係咩，究竟點先係真愛。
其實冇人知，你永遠都唔知你隔離果個係咪真愛。每個人鐘意一個人，就好似搭一架地鐵咁，每次，都博佢唔好壞車，帶你去到目的地。愛情，其實好簡單，你會為左呢樣野，去放棄自己一啲野，唔係全部，亦都可能係全部。每次鐘意一個人，都係一種賭博。有啲人鐘意派多兩張牌先，有啲人鐘意三番都博你十番。冇話邊個岩唔岩，岩嘅咪食糊，唔岩咪滿身傷痕。

如果，我地為左個仆街而去做一個仆街。可能，你對下一個衰嘅，果個就係你唯一呢？咁就錯過左了。做自己，唔好做其他人想你做嘅自己。唔好為左佢而做另一個你。萬一一世，你就要一世做一個唔係自己嘅自己了。係咪好難明？係，人生好多野都好難明。好多野錯過左就係錯過左。

好人呀，就好似古董咁，傷一個，就少一個。
心呀，就好似破壞左嘅名畫咁，再修補番，仔細睇，都係會有傷痕呀。
做仆街仔好易，但，你要知道，你傷左一個人，佢以後都唔會再變番好架啦。
去做番原本未經世事嘅自己，去等你下一個啦。

笑到我

比人鬧完就冇人睇了

呢啲書、呢啲故事，雖然講唔出咩野大道理，但係我睇完之後覺得非常之有親切感！

這一生這麼長趕上了你 偏不知終點時你在何地

加油 唔好死

冇左就冇左，做個好啲嘅自己，去對下一個更好啦